「如果人生有四季的話，我四十歲之前都是春天。」

「風塵之中，必有性情中人。」

「男人過了四十，就要做有把握的事情。」

「一條腰帶，一道氣。」

「夫妻之道，在於無聲勝有聲。」

「念念不忘，必有回響。有一口氣，點一盞燈，有燈必有人。」

「寧在一思進，莫在一思停。」

「人活一世，有人成了面子，有人成了裏子，都是時勢使然。」

「做羹要講究火候，火候不到，眾口難調，火候過了，事情就焦。」

「世間所有的相遇，都是久別重逢。」

「說人生無悔，那是賭氣的話。人生若無悔，該多無趣啊。」

「我選擇留在我自己的歲月裡了。」

「在最好的時間遇到你，是我的運氣。可惜我現在沒有時間了。」

「人不辭路，虎不辭山。」

「習武之人必有三階段，見自己，見天地，見眾生。」

「我心裡有過你，不怕說出來。喜歡人不犯法，但也只能到喜歡為止了。」

「沒消息就是消息。」

「從此只有眼前路，沒有身後身。」

「刀為什麼有鞘，不是為了殺，而是為了藏。」

「郎心自有一雙腳，隔山隔水有來期。」

有句都好正，原句唔記錯，大約意思係咁：
我係喜歡你，但都只係喜歡而已

我心裡有過你，不怕說出來。喜歡人不犯法，但也只能到喜歡為止了